［單車］18速同22速其實爭幾遠？

喺迪卡儂睇中左部單車。
500 Rc 18速= $45xx
520 rc 22速 = $65xx

咁我本身鍾意500 RC個車架多啲。
但好多單車朋友都話爭$2000 有22速，緊係買22速。

想請咁多位巴打比下意見

22速

其實個分別係邊？
我無踩開車

單車快慢取決騎師幾多腳力
零件呢啲野可以之後換既遮
鐘意邊部就買邊部
踩耐左自然想升級成部車換

但其實唔同波有咩分別？
我真係唔識。

有無圖？ 11速都有分入門同頂級件 價錢可以由2000去到10000 成套件都有

如果你對腳好撚大力
可以一個波段應付曬所有路段
多速同少速都冇分别

但自問廢鳩
冇無限體力
多波段就可以令到你揀更加合適嘅出力程度畀你去踩
令你踩得輕鬆keep 住輸出

我記得以前細過租單車，一定係用最重波。
但我唔知22速同18速分別，係有多4個再重d既波定點。

你當係咁諗
籠統啲咁講

得四個波
出力就係25% 50 75 100

10波就係
10 20 30 ...... 90 100

當你上斜
30%力係最岩你
但4個波概話
25% output 又唔夠快
50% output 你又頂唔信

呢個要睇個餅概大細
唔同廠唔同波 個餅都有機會唔同
但通常咁高波段嘅大餅都係接近size

前齒輪係用黎主動帶動後齒輪
當前齒輪係最大時帶動最細後齒輪時
雖然要用較多嘅力 但後齒轉嘅圈數都會多啲
代表行得愈快
當前後齒一樣大細時 你最慳力 相對速度都會慢
幾多速係指齒輪嘅段數 唔同路段用唔多齒輪
讀多啲書先

你呢堆野同我講概冇抵觸
依家係俾個新手去明同選擇
你應該要將你果段野簡化為一d易明概term
你呢堆野 你覺得會幫到佢選擇？

其實一直都唔識踩單車轉波

係咪同棍波私家車原理一樣?
低波上落斜

差在單車唔洗一波起步?

低波上斜
高波落斜

一定有分別啦 唔好聽埋d咩腳力大快d連登理論
如果係咁冇人買靚野

落斜唔係應該要減速?

落斜你唔踩咪唔駛轉波 其實18速夠曬挽 多個兩飛作用不大

128速

屌我由細到大我都係踩最大波

迪卡儂d車咁撚貴?
去執部Giant好過啦

低波落斜會搞到鬆腳易失控，所以要高波落斜，你唔踩或者低腳頻保持速度唔加速就得

我由細到大都踩單速車
係大咗接觸過先識踩變速

11 -32
拖50 34 都夠踩哂香港大部分路
105把加撥 但用ms飛輪
同埋rb用碟
唔識控制既好易變空中飛人

如果你真係有心長玩單車既
自己出去砌一部好過
6k都夠做嫁啦

Giant邊有咁平
感覺上迪卡儂，性價比好高。